抓漏獲LINE發60萬獎金 張啟元：剛好用來打高鐵案官司

張啟元這次抓出LINE共7個漏洞，獲審核通過並頒發獎金，其中一個漏洞僅花5分鐘就找出，LINE也對此發500美金、約台幣1萬5400元獎金，最難的是一個關於跨網站執行代碼(XSS)漏洞，耗上1、2天時間才找出。張啟元說，這些漏洞都是偶然間發現的，並不是刻意去尋找。張啟元也透露，自己平時根本不會使用LINE做通訊使用，「我的LINE都是拿來做測試用的，不會拿來聯絡、通訊。因為資料會不斷重複刪除」
張啟元說， LINE從2016年開始就有白帽駭客抓漏活動，那時起就一直持續在找漏洞，偶然發現就會貼回報，至於LINE有審核通過、頒發獎金的漏洞，累計已經有8、9個之多，加上這次，獎金約莫領超過2萬5000多美金。
張啟元表示，這筆61萬元獎金解了他當下燃眉之急，打算拿來支付高鐵案的官司和解金或是罰金，「這筆錢應該勉強可應付。」張啟元也預告，現已抓出某品牌手機大廠系統漏洞，但細節保密中（游瓊華／台中報導）

勁人，小英應請佢